%----------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------
% BIBLIOGRAFÍA
\begin{spacing}{1.0}
\begin{thebibliography}{99}  

\bibitem [MOD07]{MOD07}
\newblock Universidad Austral de Chile (2007).
\newblock Modelo educacional y enfoque curricular. 

\bibitem [INN11]{INN11}
\newblock Roxana Pey Tumanoff y Sara Chauriye Batarce(2011).
\newblock INNOVACIÓN CURRICULAR EN LAS UNIVERSIDADES DEL CONSEJO DE RECTORES 2000-2010. 


\bibitem [JQu15]{JQu15}
\newblock JQuery
\newblock Disponible en \url{https://jquery.com/}.
\newblock Consultado el 03 de Noviembre de 2015.

\bibitem [moz15]{moz15}
\newblock Mozilla,Firebug
\newblock Disponible en \url{https://addons.mozilla.org/es/firefox/addon/firebug/}.
\newblock Consultado el 18 de Noviembre de 2015.

\bibitem [git15]{git15}
\newblock Git,	acerca del control de versiones 
\newblock Disponible en \url{https://git-scm.com/book/es/v1/Empezando-Acerca-del-control-de-versiones}.
\newblock Consultado el 18 de Noviembre de 2015.

\bibitem [eje15]{eje15}
\newblock EjemplosTIW
\newblock Disponible en \url{http://www.lab.inf.uc3m.es/~a0080802/RAI/mvc.html}.
\newblock Consultado el 09 de Noviembre de 2015.

\bibitem [inf15]{inf15}
\newblock Microsoft,Información general sobre ASP.NET
\newblock Disponible en \url{https://msdn.microsoft.com/es-es/library/dd566231.aspx}.
\newblock Consultado el 10 de Noviembre de 2015.


\bibitem [GOM10]{GOM10}
\newblock  Oscar Tinoco Gómez, Pedro Pablo Rosales López \& Julio Salas Bacalla,Criterios de selección de metodologías de desarrollo de software
\newblock 2010
\newblock Disponible en \url{http://www.redalyc.org/articulo.oa?id=81619984009}.
\newblock Consultado el 12 de Noviembre de 2015.


\bibitem [MIC15]{MIC15}
\newblock Microsoft,Usar SQL Server Management Studio
\newblock Disponible en \url{https://msdn.microsoft.com/es-es/library/ms174173%28v=sql.120%29.aspx}.
\newblock Consultado el 10 de Noviembre de 2015.

\bibitem [mic15]{mic15}
\newblock Microsoft SQL Server 2008 Express 
\newblock Disponible en \url{https://www.microsoft.com}.
\newblock Consultado el 05 de Noviembre de 2015.

\bibitem [PAR15]{PAR15}
\newblock Parsleyjs
\newblock Disponible en \url{http://parsleyjs.org/doc/about.html}.
\newblock Consultado el 05 de Noviembre de 2015.

\bibitem [JQu15]{JQu15}
\newblock JQuery
\newblock Disponible en \url{https://jquery.com/}.
\newblock Consultado el 03 de Noviembre de 2015.

\bibitem [gli15]{gli15}
\newblock Blog de Glidea, Qué es un template
\newblock Disponible en \url{http://www.glidea.com.ar/blog/que-es-un-template}.
\newblock Consultado el 04 de Noviembre de 2015.

\bibitem [GIT15]{git15}
\newblock GitHub, github/onokumus
\newblock Disponible en \url{https://github.com/onokumus/Bootstrap-Admin-Template#toc}.
\newblock Consultado el 04 de Noviembre de 2015.

\bibitem [Dac15]{Dac15}
\newblock Departamento de Aseguramiento de la Calidad e Innovación Curricular (DACIC)
\newblock Disponible en \url{http://www.uach.cl/organizacion/direccion-de-pregrado/dacic}.
\newblock Consultado el 07 de Mayo de 2015.

\bibitem [boo15]{boo15}
\newblock Bootstrap
\newblock Disponible en \url{http://getbootstrap.com/about//}.
\newblock Consultado el 04 de Noviembre de 2015.

\bibitem [ALE15]{ALE15}
\newblock AlertifyJS
\newblock Disponible en \url{http://alertifyjs.com/}.
\newblock Consultado el 04 de Noviembre de 2015.

\bibitem [Dep15]{Dep15}
\newblock Departamento de Admisión y Matrícula.
\newblock Disponible en \url{http://www.uach.cl/organizacion/direccion-de-pregrado/admision-y-matricula/departamento-de-admision-y-matricula}.
\newblock Consultado el 05 de Mayo de 2015.


\bibitem [Dir15]{Dir15}
\newblock Dirección de estudios de pregrado.
\newblock Disponible en \url{http://www.uach.cl/organizacion/direccion-de-pregrado/registro-academico}.
\newblock Consultado el 05 de Mayo de 2015.





\end{thebibliography}	
\end{spacing}