%----------------------------------------------------------
%----------------------------------------------------------
% BIBLIOGRAFÍA
\begin{spacing}{1.0}
\begin{thebibliography}{99}  

\bibitem [And13]{And13}
\newblock Android begin. (2013).
\newblock Android Cloud Messaging GCM using PHP. 
\newblock Disponible en \url{http://www.androidbegin.com/tutorial/android-google-cloud-messaging-gcm-tutorial/}.
\newblock Consultado el 11 de Abril de 2014.

\bibitem [And14]{And14}
\newblock Android Developers (2014).
\newblock Google Cloud Messaging.
\newblock Disponible en \url{https://developer.android.com/google/gcm/index.html}.
\newblock Consultado el 29 de Mayo de 2014.

\bibitem [And14]{And14}
\newblock Android Developers (2014).
\newblock Overview.
\newblock Disponible en \url{https://developer.android.com/google/gcm/gcm.html}.
\newblock Consultado el 09 de Julio de 2014.

\bibitem [And12a]{And12a}
\newblock Android Hive. (2012).
\newblock Android Push Notifications using Google Cloud Messaging, PHP and MySQL. 
\newblock Disponible en \url{http://www.androidbegin.com/tutorial/android-google-cloud-messaging-gcm-tutorial/}.
\newblock Consultado el 15 de Agosto de 2014.

\bibitem [And12b]{And12b}
\newblock Android Hive. (2012).
\newblock How to connect Android with PHP, MySQL. 
\newblock Disponible en \url{http://www.androidhive.info/2012/05/how-to-connect-android-with-php-mysql/}.
\newblock Consultado el 16 de Agosto de 2014.


\bibitem [And14]{And14}
\newblock Android Developers (2014).
\newblock Class Overview.
\newblock Disponible en \url{https://developer.android.com/reference/com/google/android/gms/gcm/GoogleCloudMessaging.html}.
\newblock Consultado el 29 de Septiembre de 2014.

\bibitem [And12]{And12}
\newblock Androind Connect. (2012).
\newblock Todo sobre las Listviews, ViewHolder y CacheHolder.
\newblock Disponible en \url{http://www.androidconnect.org/2012/05/06/todo-sobre-las-listviews-viewholder-y-cacheholder/}.
\newblock Consultado el 14 de Noviembre de 2014.

\bibitem [And]{And}
\newblock Androind curso. (n.d.).
\newblock La barra de acciones
\newblock Disponible en \url{http://goo.gl/hMw7OJ}.
\newblock Consultado el 21 de Noviembre de 2014.

\bibitem [And14]{And14}
\newblock Android Developers (2014).
\newblock Get the Android SDK.
\newblock Disponible en \url{http://developer.android.com/sdk/index.html}.
\newblock Consultado el 09 de Diciembre de 2014.

\bibitem [And15]{And15}
\newblock Android Developers (2015).
\newblock Dashboards.
\newblock Disponible en \url{http://developer.android.com/about/dashboards/index.html}.
\newblock Consultado el 09 de Febrero de 2015.

\bibitem [And12]{And12}
\newblock Android eity (2012).
\newblock Modelo - Vista - Controlador.
\newblock Disponible en \url{http://androideity.com/2012/05/10/la-importancia-del-mvc-en-android/}.
\newblock Consultado el 11 de Febrero de 2015.




%BBBBBBBBBBBBB


\bibitem [Ban]{Ban}
\newblock Banco de Venezuela. (n.d.).
\newblock Cola virtual.
\newblock Disponible en \url{http://www.bancodevenezuela.com/?bdv=link_personas&cod=922}.
\newblock Consultado el 07 de Junio de 2014.

\bibitem [Bus14]{Bus14}
\newblock Business Insider  (2014).
\newblock This Chart Shows Google's Incredible Domination Of The World's Computing Platforms.
\newblock Disponible en \url{http://read.bi/1kU8eoO}.
\newblock Consultado el 08 de Diciembre de 2014.

\bibitem [Beg12]{Beg12}
\newblock Begoña Eguía e Ixone Alonso (2012).
\newblock El desarrollo de las tecnologías de la información y la comunicación: un nuevo reto para el mercado de trabajo. 
\newblock Disponible en \url{http://www.ub.edu/geocrit/sn/sn119-74.htm}.
\newblock Consultado el 27 de Diciembre de 2014.


%CCCCCCCCCCCCC

\bibitem [Cus]{Cus}
\newblock Customer Attention System. (n.d.).
\newblock Sistema de Gestión de Colas.
\newblock Disponible en \url{http://www.qm-cas.com/index.html}.
\newblock Consultado el 13 de Abril de 2014.

\bibitem [Cis11]{Cis11}
\newblock Cisco Internet Business Solutions Group. (2011).
\newblock The Internet of Things. 
\newblock Disponible en \url{http://www.cisco.com/web/about/ac79/docs/innov/IoT_IBSG_0411FINAL.pdf}.
\newblock Consultado el 06 de Febrero de 2015.


%DDDDDDDDDDDDD



\bibitem [Dev13]{Dev13}
\newblock DeveloperEconomics  (2013).
\newblock Developer Economics Q3 2013.
\newblock Disponible en \url{http://www.developereconomics.com/reports/q3-2013/}.
\newblock Consultado el 08 de Diciembre de 2014.




%EEEEEEEEEEEEE

\bibitem [Elb]{Elb3}
\newblock El baul de Android (2013).
\newblock ActionBar y Tabs en Android.
\newblock Disponible en \url{http://elbauldeandroid.blogspot.com/2013/10/actionbar-android-en-construccion.html}.
\newblock Consultado el 21 de Noviembre de 2014.

%FFFFFFFFFFFFF


\bibitem [Fay13]{Fay13}
\newblock Fayerwayer (2013).
\newblock momit Smart Thermostat, el termostato inteligente para Europa.
\newblock Disponible en \url{https://www.fayerwayer.com/2013/12/momit-smart-thermostat/}.
\newblock Consultado el 02 de Diciembre de 2014.

\bibitem [Fay14]{Fay14}
\newblock Fayerwayer (2014).
\newblock 'El internet de las cosas', explicado para todos.
\newblock Disponible en \url{https://www.fayerwayer.com/2014/06/el-internet-de-las-cosas-explicado-para-todos/}.
\newblock Consultado el 13 de Enero de 2015.

%GGGGGGGGGGGGG

\bibitem [Gre13]{Gre13}.
\newblock Green Momit. (n.d.).
\newblock momit Smart Thermostat.
\newblock Disponible en \url{http://www.greenmomit.com/thermostat.html}.
\newblock Consultado el 09 de Enero de 2015.

%HHHHHHHHHHHHH

\bibitem [Higa]{Higa}.
\newblock High Charts. (n.d.).
\newblock Column and Bar Chats - Basic column.
\newblock Disponible en \url{http://www.highcharts.com/demo/column-basic}.
\newblock Consultado el 20 de Enero de 2015.

\bibitem [Higb]{Higb}.
\newblock High Charts. (n.d.).
\newblock Line Charts - Basic line.
\newblock Disponible en \url{http://www.highcharts.com/demo/line-basic}.
\newblock Consultado el 20 de Enero de 2015.

\bibitem [Her2015]{Her2015}.
\newblock Hermosa Programación. (2015).
\newblock Parsear datos JSON en Android con JsonReader y Gson.
\newblock Disponible en \url{http://www.hermosaprogramacion.com/2015/01/android-json-parsing.html}.
\newblock Consultado el 25 de Enero de 2015.

%IIIIIIIIIIIII

\bibitem [Ins12]{Ins12}
\newblock Inside Telecom. (2012).
\newblock Cola bancaria vía SMS.
\newblock Disponible en \url{http://m.insidetele.com/index.php?article_id=3713606826767429460}.
\newblock Consultado el 12 de Abril de 2014.

\bibitem [Inf15]{Inf15}
\newblock Infobae (2015).
\newblock Internet de las cosas.
\newblock Disponible en \url{http://www.infobae.com/2015/01/10/1620107-internet-las-cosas-asi-sera-la-vida-cotidiana-el-futuro}.
\newblock Consultado el 12 de Enero de 2015.

\bibitem [Inn14]{Inn14}
\newblock Innovacion. (2014).
\newblock 73\% de las conexiones en Chile es vía celulares.
\newblock Disponible en \url{http://www.innovacion.gob.cl/2014/03/73-de-las-conexiones-a-internet-en-chile-es-via-celulares/}.
\newblock Consultado el 13 de Enero de 2015.

\bibitem [Inf14]{Inf14}
\newblock Infobae (2014).
\newblock Argentinos crearon la primera valija inteligente.
\newblock Disponible en \url{http://www.infobae.com/2014/10/20/1603001-argentinos-crearon-la-primera-valija-inteligente}.
\newblock Consultado el 10 de Febrero de 2015.

\bibitem [Iee14]{Iee14}
\newblock IEEE Internet of Things (2014).
\newblock About | IEEE Internet of Things. 
\newblock Disponible en \url{http://iot.ieee.org/about.html}.
\newblock Consultado el 06 de Junio de 2014.

\bibitem [Idm14]{Idm14}
\newblock Idmsistemas (2014).
\newblock Q-sige.
\newblock Disponible en \url{http://www.idmsistemas.com/es/sige/sige_main.php}.
\newblock Consultado el 07 de Enero de 2015.

\bibitem [IBM12]{IBM12}
\newblock IBM (2012).
\newblock IBM and city of Lyon, France to create transportation management center of the future. 
\newblock Disponible en \url{https://www-03.ibm.com/press/us/en/pressrelease/39440.wss}.
\newblock Consultado el 07 de Febrero de 2015.


%JJJJJJJJJJJJJ

\bibitem [Jav13]{Jav13}
\newblock Java Code Geeks. (2013).
\newblock Android Listview background row style.
\newblock Disponible en \url{http://m.insidetele.com/index.php?article_id=3713606826767429460}.
\newblock Consultado el 08 de Enero de 2015.

\bibitem [JSO]{JSO}
\newblock JSON (n.d.).
\newblock Introducing JSON. 
\newblock Disponible en \url{http://www.json.org}.
\newblock Consultado el 08 de Enero de 2015.


%KKKKKKKKKKKKK

\bibitem [Kit]{Kit}
\newblock Sistemas Point. (n.d.).
\newblock Sistema para el control de colas virtuales.
\newblock Disponible en \url{http://www.sistemasitpoint.com/SolucionColas.asp}.
\newblock Consultado el 14 de Abril de 2014.

\bibitem [Kit]{Kit}
\newblock Kits Ozom. (n.d).
\newblock Smart Control.
\newblock Disponible en \url{http://www.ozom.com/}.
\newblock Consultado el 09 de Enero de 2015.



%LLLLLLLLLLLLL

%MMMMMMMMMMMMM

\bibitem [Myb13]{Myb13}
\newblock My bring back. (2013).
\newblock Overview: Interacting with a remote MySQL database in an Android application.
\newblock Disponible en \url{http://www.mybringback.com/android-sdk/12924/android-tutorial-using-remote-databases-php-and-mysql-part-1/}.
\newblock Consultado el 11 de Febrero de 2015.

%NNNNNNNNNNNNN

%OOOOOOOOOOOOO

%PPPPPPPPPPPPP

\bibitem [Pri]{Pri}
\newblock Prisma Software Gestión. (n.d.).
\newblock Gestión y control de colas y turnos.
\newblock Disponible en \url{http://www.prismasoftwaregestion.com/soluciones/gestion-de-colas-turnos}.
\newblock Consultado el 13 de abril de 2014.

\bibitem [Php]{Php}
\newblock Php. (n.d.).
\newblock Operadores para Strings.
\newblock Disponible en \url{http://php.net/manual/es/language.operators.string.php}.
\newblock Consultado el 16 de Octubre de 2014.


\bibitem [Pew14]{Pew14}
\newblock Pew Research Center. (2014).
\newblock Emerging Nations Embrance Internet, Mobile Technology.
\newblock Disponible en \url{http://www.pewglobal.org/2014/02/13/emerging-nations-embrace-internet-mobile-technology/}.
\newblock Consultado el 06 de Diciembre de 2014.

\bibitem [Pho13]{Pho13}
\newblock PhoneArena (2013).
\newblock Android's Google Play beats App Store with over 1 million apps, now officially largest.
\newblock Disponible en \url{http://bit.ly/Jim4kT}.
\newblock Consultado el 08 de Diciembre de 2014.

\bibitem [Pre90]{Pre90}
\newblock Presidência da República (1990).
\newblock Ley de consumo.
\newblock Disponible en \url{http://www.planalto.gov.br/ccivil_03/leis/l8078.htm}.
\newblock Consultado el 12 de Febrero de 2015.


%QQQQQQQQQQQQQ

%RRRRRRRRRRRRR

\bibitem [Rfi09]{Rfi09}
\newblock RFID Journal. (2009).
\newblock That 'Internet of Things' Thing. 
\newblock Disponible en \url{http://www.rfidjournal.com/articles/view?4986}.
\newblock Consultado el 06 de Junio de 2014.


%SSSSSSSSSSSSS



\bibitem [Sgo12a]{Sgo12a}
\newblock Sgoliver. (2012).
\newblock Notificaciones Push Android.
\newblock Disponible en \url{http://www.sgoliver.net/blog/notificaciones-push-android-google-cloud-messaging-gcm-introduccion/}.
\newblock Consultado el 28 de Abril de 2014.

\bibitem [Sgo12b]{Sgo12b}
\newblock Sgoliver. (2012).
\newblock Notificaciones Push Android: Google Cloud Messaging(GCM). Implementación Servidor.
\newblock Disponible en \url{http://goo.gl/P47BeR}.
\newblock Consultado el 28 de Abril de 2014.

\bibitem [Sgo13c]{Sgo13c}
\newblock Sgoliver. (2013).
\newblock Notificaciones Push Android: Google Cloud Messaging(GCM). Implementación Cliente.
\newblock Disponible en \url{http://goo.gl/ncW8FO}.
\newblock Consultado el 28 de Abril de 2014.

\bibitem [Sgo13d]{Sgo13d}
\newblock Sgoliver. (2013).
\newblock Google Play Services: Introducción y Preparativos.
\newblock Disponible en \url{http://goo.gl/2DJ1YR}.
\newblock Consultado el 02 de Mayo de 2014.

\bibitem [Sgo11e]{Sgo11e}
\newblock Sgoliver. (2011).
\newblock Notificaciones en Android (I): Toast.
\newblock Disponible en \url{http://www.sgoliver.net/blog/notificaciones-en-android-i-toast/}.
\newblock Consultado el 03 de Enero de 2015.

\bibitem [Sgo11f]{Sgo11f}
\newblock Sgoliver. (2011).
\newblock Notificaciones en Android (III): Diálogos.
\newblock Disponible en \url{http://www.sgoliver.net/blog/notificaciones-en-android-iii-dialogos/}.
\newblock Consultado el 17 de Octubre de 2015.

\bibitem [Sgo11g]{Sgo11g}
\newblock Sgoliver. (2011).
\newblock Notificaciones en Android (II): Barra de Estado.
\newblock Disponible en \url{http://www.sgoliver.net/blog/notificaciones-en-android-ii-barra-de-estado/}.
\newblock Consultado el 03 de Enero de 2015.

\bibitem [Sch04]{Sch04}
\newblock Scheihing, E. (2004).
\newblock Análisis de Desempeño de Sistemas Computacionales, INFO 273.
\newblock Universidad Austral de Chile,
\newblock 5 - 6.

%TTTTTTTTTTTTT

\bibitem [The14]{The14}
\newblock The Big. (2014).
\newblock Internet de las cosas: año 2014.
\newblock Disponible en \url{http://blogthinkbig.com/internet-de-las-cosas-ano-2014/}.
\newblock Consultado el 10 de Febrero de 2015.

%UUUUUUUUUUUUU

%VVVVVVVVVVVVV

%WWWWWWWWWWWWW 

%XXXXXXXXXXXXX

%YYYYYYYYYYYYY

%ZZZZZZZZZZZZZ


\end{thebibliography}	
\end{spacing}